好波，教大學生乘勝狙擊馬時亨！

喂屌係有Ｄ料到

—

聯署聲明 —人命攸關豈可兒嬉：馬時亨勿阻地球轉，換人換制度！

經傳媒報導及港共政府新聞發佈會，在沙中綫偷工減料風波中，以馬時亨為首的港鐵涉擅改設計、偽造文書，瞞騙大眾，意圖蒙混過關，將香港其中一條未來公共運輸交通命脈的人命安全視如草芥，更敷衍搪塞公眾及傳媒的質疑：「我話ok就ok架啦！」。

在醜聞黑幕終於東窗事發，無論是誠信抑或是處理問題的能力，眾人都可見馬時亨乃不知廉恥丶欺上瞞下之無恥之徒，毫不勝任任何涉公眾利益之社會公職，妄論是掌管所有下一代未來思想自由的教育大學校董會主席。

大灣區化：貪污豆腐渣工程

馬時亨驚人言論可謂令人嘆為觀止，由「香港青年可考慮在大灣區置業」丶籲一地兩檢「唔好阻住地球轉」，到沙中綫事件中「我話ok就ok」，都不約而同盡顯將香港「大灣區化」的狼子野心，同時將具有中國特色的「豆腐渣工程」傳入香港。

「我話ok就ok」精神反映的正正是由上而下的官威大過天思維，馬時亨作為主席包庇黑心工程，目無法紀，猶如中共式貪污。若馬時亨以同樣思維繼續治校，教育大學可以預見只會成為貪贓枉法的罪惡溫床。

在此狼輩管治下的教大，令人無法不聯想到校園基礎設施建設會否同樣出現沙中綫般「中國式豆腐渣工程」，特別是正在興建的新教學大樓，遇上突如其來的天災，會否發生倒塌，危害廣大學子未來的性命安全。城大「冧樓」事件前車可鑑，教大馬時亨可迷途知返？

萬惡始於制度：特首校監必然制

教大學生被逼接受無誠信、搬龍門的校董會主席，一切皆因現行的特首校監必然制。現時香港共有十間大學受大學條例規管，行政長官不僅是必然校監，更有權力委任各院校的校董會成員。馬時亨便是由16年行政長官梁振英委任，「空降」出任教大的校董會主席，為期三年。在這不公允的制度下，政府權力足以干預學校最高的決策機關，影響院校自主及學術自由。在這權力失衡的環境下，校內政策只交由一班校外人士所決定，完全違背師生共治的精神。如今，面對誠信及能力均備受質疑的校董會主席，教大學生不單止沒有選擇權，更要承受學校豆腐渣工程的風險，特首校監必然制便是一切的罪魁禍首。若制度不改革，未來只會出現更多個「我話ok就ok嘅」中共式校董會主席。

特首校監必然制改革，自公投以來仍毫無寸進

教大一直有著被校董以及政府攻擊的歷史，本校正正是政府在高等教育界權力過大下的受害者。教院風波打壓學術自由和院校自主言猶在耳，大專學界及本校學生會早於二零一六年通過全校學生公投，要求增加民選校董，並對現行的特首校監必然制、校外委任校董和進行徹底改革，唯修例工作小組的工作進度兩年來毫無吋進，更考慮以組織行為守則（Code of Conduct）來篩選校董，令改革違反改革原意，最終斷送教大的未來。

必須以聯署作起點：換人換制度！

以彼之道還施彼身，當日民主牆事件馬時亨大義凜然所謂追究學生，今日教大學生及校友亦定必以十倍奉還，追究到底。本關注組懇請大家加入聯署，作為重啟運動的起步點，要求校董會主席馬時亨「勿阻地球轉」立即下台，換人換制度，大學管治立即進行徹底改革，全面增加民選校董，減少校外委任校董，廢除特首校監必然制:

發起組織 (排名不分先後)：
教大言論自由關注組:
教大關注勞工權益陣線:
香港教育大學學生會:

好波

教大加油

條link死左 ？

教大好迅速

勁阿

唔止狙擊馬時亨
直頭打埋校監必然制

係，呢個係重點

條ｌｉｎｋ７左，ＳＯＲ

條link同馬時亨一樣都係死嘅

教大同學仔好波

教大仔

ｐｕｓｈ

push

講真學生會黎講邊間夠教院黎

最撚on9係犯撚晒法
一句辭職就唔洗上身 又唔洗俾人告
仲可以提早拎約滿酬金

咪就係，做官大撚哂咁

同２

幾好，好似冇咩人講ｎｏｗ

又幾醒目喎

人手置頂

推

幾有政治sense，知呢家ｈｉｔ

pish

加油

Push push 好波

上熱門！

遲下又比學生屌話影響形象，阻住佢哋搵教席嫁啦

做得好，呢條友根本無心做

有呢條友做主席就真係影響形象，影響搵教席啦

有啲料到

岩ａｒ

支持

五毛都唔撐
建制又唔撐

今次真係好波
留名睇五毛入黎唱淡 用無力感淡化件事

嬴

岩！有位入搞返好件事！

乜教大唔係好多支那人咩？

教院就教院 乜撚野教大

推到佢死～

Push

係

有1個5毛放下負皮

教大

真正大學

00後先叫教大
利申在學叫緊教院

反應快，篇文又講中哂 好波

Agger

又有一個五毛偷偷放下負皮

十足十啲啲廢老 有人企出來幫你出聲仲要屌鳩人阻住條馬路

又講得幾啱。

Push!

唔好半途而廢, 其他院校一定支持

唉連ied都識做呢d
反觀d所謂8大真係

反觀8大

屌柒屎坑

教大係8大喎

教大係8大之一

講緊人命呀，你拎條命比佢較飛囉

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十一大（如果計 QF level 5 degree-awarding 學士學位）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi
(new) 耀中幼教學院 Yew Chung College of Early Childhood Education (new)

教大 成班垃圾

嗱，呢啲大學生就真係高質喇

早知今日，又。。。

教大好波, 我地連登仔同香港人精神上一定無限量支持你地
可惜我地仲要返工同坐地鐵返放工, 唔太方便實際行動, 辛苦你地

認同

呢家死狗咁

明白的

狙擊港奸

有咩指控大得過阻住地球轉

原句quote翻馬生

Child登仔成日笑鳩教大
而家睇下係邊間大學夠膽出嚟狙擊而唔係用鍵盤狙擊

食屎啦馬時亨

馬時享正仆街

推到條仆街坐監

好野要幫手推

EdU仔幫推

樣樣都解釋我哋就唔洗訓啦

教大你呀小朋友

馬時亨個女好似係教大教書

有D咁既事

邊個

教大好波

教大學生會真係好堅

馬時亨呢條賤種仆街，有得同佢上床嘅我一定搞到佢馬上風死！

換閪咩 直入赤柱啦

推到佢落地獄

人手頂置

教育中學好波

衝上1000在望

支持清算